<resources>
    <string name="app_name">Examendos</string>
    <string name="Cuadernos">
       "Espiral:.\n\n"

       "El cuaderno con espiral es el cuaderno de papel más común.\n\n"
       "Los estudiantes son los principales usuarios y por buenas razones.\n\n"
       "Son baratos. Vienen en muchos tamaños, la mayoría van desde 70 hasta 200""
       "páginas. Normalmente están atados con alambre y agujeros perforados, y sus"
       "páginas son generalmente perforados para facilitar su extracción. El tamaño"
       "más común es 8,5 por 11 pulgadas (21,5 por 28 cm). Contienen papel rayado o"
       "de cuadrícula chica o grande. Sus cubiertas son de plástico flexible,"
       "polipropileno o cartón delgado.\n\n"

       "Laboratorio o científicos:.\n\n"

       "Los cuadernos de laboratorio o científicos están diseñados para mantener"
       "un registro permanente del progreso científico. Los científicos a menudo "
       "los usan para documentos de solicitudes de patentes. Se llenan generalmente"
        "con papel milimetrado que contiene cabeceras para registrar los detalles de"
        "una experimento o investigación. Estos cuadernos de cubierta suave son "
        "relativamente baratos, pero los de portada rígida utilizados por los
        "científicos pueden costar tanto como US$20.\n\n"

        "De especialidad:.\n\n"

        "Los cuadernos de papel se ofrecen en muchos estilos dependiendo de los"
        "gustos y usos de los consumidores. Los cuadernos especiales contienen "
        "páginas impermeables que se diseñaron originalmente para uso militar.\n\n"
        "Los "Cuadernos" que técnicamente son tarjeteros son útiles para aquellos "
        "que prefieren grabar un pensamiento por tarjeta. Los que tienen tapas "
        "diseñadas por artistas profesionales son valorados por su arte más que su"
        "utilidad. Los de tamaño carta legales con cartón extra rígido facilitan la"
        "escritura sobre la marcha.\n\n"
    </string>
    <string name="Lápiz">
        "Lápices de grafito:.\n\n"

        "Estos son los tipos más comunes de lápices. Se hacen de una mezcla de arcilla
        y grafito y su oscuridad varía de gris claro a negro. Su composición permite
        "trazos más lisos..\n\n"

        "Lápices de carbón de leña.\n\n"

        "Se hacen del carbón de leña y proporcionan negros más llenos que los lápices del
        grafito, pero tienden a manchar fácilmente y son más abrasivos que el grafito.
        "Los lápices en tono sepia y blancos están también disponibles para la técnica duotone..\n\n"

        "Lápices de color.\n\n"

        "Artículo principal: Lápiz de color
        Conocidos comúnmente como lápices coloreados, éstos tienen una mina de cera con el
        pigmento y otros aditivos. Múltiples colores se mezclan a menudo juntos. La variedad
        de un set de lápices de color se puede determinar por el número de colores únicos que
        "contiene..\n\n"

        "Lápices de grasa.\n\n"

        "También conocidos como marcadores de China. Escriben virtualmente en cualquier superficie
        (incluyendo vidrio, plástico, metal y fotografías). Los lápices de grasa más comúnmente
        encontrados están envueltos en papel (Berol y Sanford adhesivos), pero pueden también
        "estar envueltos en madera (Staedtler Omnichrom)..\n\n"

        "Lápices de Acuarela.\n\n"

        "Estos se diseñan para el uso con técnicas de acuarela. Los lápices se pueden utilizar
        solos para las líneas agudas y en negrilla. Los trazos hechos por el lápiz se pueden
        "también saturar con agua y extender con pinceles..\n\n"

        "Según su utilidad.\n\n"

        "Dos lápices de madera, dos lápices de carbón y dos lápices de grasa..\n\n"

        "Lápices de carpintería.\n\n"

        "Estos lápices tienen dos características principales: su forma ovalada les evita rodar
        y su mina es fuerte. El lápiz más viejo que subsiste es un lápiz de carpintería alemán
        "que data a del siglo XVII y ahora está en la colección de Faber-Castell y Lyra Industrial..\n\n"

        "Lápices de copiado.\n\n"

        "Estos son lápices de grafito con un tinte agregado que crea una marca indeleble.
        Fueron inventados a fines del siglo XIX para la imprenta de la prensa y como un substituto
        práctico para las plumas. Sus marcas son a menudo visualmente indistinguibles de las de los
        lápices estándar del grafito, pero cuando están humedecidas sus marcas se disuelven a una
        tinta coloreada, que luego se imprime a otra pieza de papel. Se utilizó hasta comienzos del
        "siglo XX, en que el bolígrafo los sustituyó lentamente..\n\n"

        "Lápices de color borrable.\n\n"

        "Contrario a los lápices de color a base de cera, estos pueden ser borrados fácilmente.
        Se usa principalmente en bosquejos, donde el objetivo es crear un esquema usando el mismo
        color que otros medios (tales como lápices de cera, o pinturas de acuarela) llenarían, o
        cuando el objetivo es explorar el bosquejo del color. Algunos animadores prefieren lápices
        borrables de color a los lápices del grafito porque estos no manchan fácilmente, y los
        diversos colores permiten una mejor separación de objetos en el bosquejo. Copio-editores
        los encuentran útiles también, pues sus marcas se destacan más que el grafito pero pueden
        "ser borradas..\n\n"

        "No reproducibles.\n\n"

        "Los lápices azules non-photo, como Sanford's Copy-not o Staedtler' Mars Non-photo,
        o whiteprint, como Staedtler' s Mars Non-Print, hacen marcas que no son reproducidas por
        "las fotocopiadoras o por las copiadoras..\n\n"

        "Lápiz de estenógrafo.\n\n"

        "Se espera que estos lápices sean muy confiables, y su mina es a prueba de roturas. Los
        "lápices del estenógrafo se afilan a veces en ambos extremos..\n\n"

        "Lápiz de golf.\n\n"

        "Los llamados lápices de golf son generalmente cortos (una longitud común es los 9 cm)
        y muy baratos. También se conocen como lápices de biblioteca, ya que muchas bibliotecas
        "los ofrecen como instrumentos de escritura desechables e inderramables..\n\n"

    </string>
    
    <string name="Goma_de_borrar">
        "Goma moldeable:.\n\n"

        "Es una masilla plástica, parecida a la plastilina, pero nada oleosa. Debido a su
        composición no presenta una estructura sólida. Al ser moldeable nos permite retocar su
        forma, estirarla, amasarla y lo más importante: no se desgarra al frotarla contra el papel.
        Es ideal para el grafito blando o para el carboncillo. Al no dejar migas no daña el papel.
        Sólo recoge parte del grafito al entrar en contacto con el dibujo.
        Tiene la ventaja de poder acceder a zonas muy pequeñas trabajándola con la forma ideal y
        de no dejar migas cuando es utilizada. Fue inventada para limpiar el polvo de las máquinas
        de escribir. Cuando se descubrió sus cualidades también se empezó a utilizar en el dibujo..\n\n"

       " Goma de borrar tinta.\n\n"

       " es un ejemplo de evolución de este tipo de gomas de caucho. Entre su materia residen
        minúsculos trozos de metal que desgarran la capa más superficial del papel llevándose
        consigo el dibujo. Están pensadas para borrar tinta ya que esta no es posible ser eliminada
        con cualquier otro tipo de goma. Tienen el inconveniente de dañar gravemente las zonas del
        papel que borran..\n\n"

       " Líquido corrector:.\n\n"

       " Se sirve en pequeños botes con pincel o en rotuladores.
        Proporcionan una pintura blanca densa que oculta el color oscuro bajo sus capas.
        Tiene un inconveniente: una vez seca la superficie cubierta es fácilmente ensuciable si
        trabajamos con grafito. Si mantenemos esa zona limpia podemos convencernos que no amarillea.\n\n"
    </string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>
